
\documentclass{article}

\usepackage[tmargin=1.5cm,bmargin=2cm,lmargin=2.5cm,rmargin=2.5cm,
includehead,includefoot]{geometry}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{varwidth}

\graphicspath{ {../images/} }

% \definecolor{green}{rgb}{0, 0.6, 0}
% \definecolor{gray}{rgb}{0.5, 0.5, 0.5}
% \definecolor{orange}{rgb}{1, 0.49, 0}
% \definecolor{darkblue}{rgb}{0, 0.1, 0.4}
% \definecolor{darkgreen}{rgb}{0, 0.3, 0.1}
\definecolor{RED}{RGB}{255,0,0}

\titleformat{\section}
{\normalfont\huge\bfseries}
{\thesection}{1em}{}

\titlespacing*{\section}
{0pt}{1cm}{1cm}

\setlist[itemize]{label=$\circ$}
\setcounter{tocdepth}{1}

\AtBeginDocument{
  \addtocontents{toc}{\large}
  \addtocontents{lof}{\large}
}

\titleformat{\subsection}[block]
{\normalfont\bfseries\color{red}} % Color for the subsection number
{\Large\bfseries\color{red}\thesubsection} % Format for the subsection number
{1em}
{\color{black}} % Color for the subsection title text

% \setcounter{tocdepth}{2} % Set the depth of the table of contents to exclude subsections

\fancyhf{}
\fancyfoot[C]{\fbox{\thepage}}
\pagestyle{fancy}

\setlength{\parindent}{0pt}





% -------- Début --------

\begin{document}

\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}

\newgeometry{tmargin=2cm,bmargin=1.5cm,lmargin=2.5cm,rmargin=2.5cm}

\begin{titlepage}

\pagenumbering{gobble}

\begin{minipage}{0.46\textwidth}
	\begin{flushleft} \large
		\includegraphics[width=4cm]{./images/INSA.jpg}
	\end{flushleft}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.46\textwidth}
	\begin{flushright} \large
	mai 2024\\
	\end{flushright}
\end{minipage}

\begin{center}
	\vspace{2.5cm}

	\rule{0.4\textwidth}{1pt}

	\vspace{-.2cm}

	\rule{0.5\textwidth}{2pt}
	
	\vspace{0.4cm}
	
	{\Huge{\textbf{Outils pour la communication}}}

	\vspace{0.4cm}

	\rule{0.5\textwidth}{2pt}

	\vspace{-.2cm}

	\rule{0.4\textwidth}{1pt}
	
	\vspace{2.5cm}
\end{center}

\tableofcontents

\vfill

\begin{center}\large
	\emph{Auteur \:}\\
	Gaspard \textsc{Serpinet}\\
\end{center}
\end{titlepage}

\pagenumbering{arabic}

\restoregeometry




% -------- Contenu --------

\newpage
\section{Introduction}
\input{./latex/introduction.tex}


\newpage
\section{Et l'\textcolor{red}{IA}?}
\input{./latex/IA.tex}


\newpage
\section{Capter l'\textcolor{red}{attention}}
\input{./latex/attention.tex}


\newpage
\section{\textcolor{red}{Vulgariser} son contenu}
\input{./latex/vulgariser.tex}


\newpage
\section{Mieux \textcolor{red}{Mémoriser}}
\input{./latex/memoriser.tex}


\newpage
\section{L'\textcolor{red}{Oral}}
\input{./latex/oral.tex}


% \newpage
% \section{Gérer les \textcolor{red}{Conflits}}
% \input{./latex/conflits.tex}


\newpage
\section{Mieux \textcolor{red}{débattre}}
\input{./latex/debattre.tex}


\newpage
\section{Comment faire un bon \textcolor{red}{CM}}
\input{./latex/CM.tex}




% -------- Fin --------

\newpage
\section*{Remerciements}

Merci à mon tuteur pour sa réactivité et sa disponibilité.\\
Un grand merci également à toutes les personnes avec qui j'ai pu discuter
de ces différents sujets et qui m'ont permit de faire grandir ma réfléxion.\\
Merci aux étudiants qui ont bien voulu répondre à mes questions sur
les raisons de leur abscence en CM. Merci à tout les auteurs des sources
ci-dessous qui ont un contenu extrèmement enrichissant
et que j'encourage à voir par vous même.\\

\section*{Réponses}

Exercice 1
\textit{Mélange à ta manière les explications que j'ai donné}

Exercice 2
\textit{A qui l'as-tu vulgarisé ? La réponse en dépend}

Exercice 3
\textit{Tu as utilisé quel technique ?}

Exercice 4
\textit{Fais vraiment cet exercice, au moins devant le mirroir}

Exercice 5
\begin{itemize}
\item[A] réponse A
\item[B] réponse B
\item[C] réponse C
\end{itemize}

Exercice 6
\begin{itemize}
\item[A] pente savonneuse
\item[B] faux dilemme
\item[C] généralisation abusive
\item[D] preuve anecdotique
\end{itemize}

\section*{Références}

Introduction % Introduction
\begin{enumerate}
	\item Pennac, D., \& Lo Monaco, G. (2012).
	Les dix droits du lecteur. Gallimard jeunesse.
\end{enumerate}

IA % IA
\begin{enumerate}
	\item Contributeurs aux projets Wikimedia. (2024, 20 février).
	Fiabilité de Wikipédia.
	\href{https://fr.wikipedia.org/wiki/Fiabilité_de_Wikipédia}
	{Fiabilite de Wikipedia}
	\item Karsenti, T. (2018). Intelligence artificielle en éducation :
	L'urgence de préparer les futurs enseignants au 
	jourd'hui pour l'école de demain ? Formation et Profession, 26(3),
	112. \href{https://doi.org/10.18162/fp.2018.a159}
	{https://doi.org/10.18162/fp.2018.a159}
	\item TRÉMOLIÈRES, F. (s.d.). PHÈDRE : Critique de l’écriture
	et « enseignement oral » - Fiche de lecture. Encyclopædia Universalis.
	\href{https://www.universalis.fr/encyclopedie/phedre-platon/2-critique-de-l-ecriture-et-enseignement-oral/}
	{https://www.universalis.fr/encyclopedie/phedre-platon/2-critique-de-l-ecriture-et-enseignement-oral/}
\end{enumerate}

Attention % attention
\begin{enumerate}
	\item Chawla, D. S. (2021, 9 décembre).
	The global attention span is getting shorter - OneZero. Medium.
	\href{https://onezero.medium.com/the-global-attention-span-is-getting-shorter-ee652a7e09b8}
	{https://onezero.medium.com/the-global-attention-span-is-getting-shorter-ee652a7e09b8}
	\item Olicard, F. (2024). Votre attention est votre superpouvoir. First.
\end{enumerate}

Vulgariser % Vulgariser
\begin{enumerate}
	\item La méthode FALC (Facile à lire et à comprendre) | Inria. (s.d.).
	\href{https://simulation-accessibilite.inria.fr/public/fr/methode-FALC.html}
	{https://simulation-accessibilite.inria.fr/public/fr/methode-FALC.html}
	\item ici																				% source gamification
	\item FabienOlicard. (2022, 18 juillet).
	Comment tout comprendre (la méthode FEYNMAN) -
	Masterclass \# 1 [Vidéo]. YouTube.
	\href{https://www.youtube.com/watch?v=UUSmBMWk2sI}
	{https://www.youtube.com/watch?v=UUSmBMWk2sI}
\end{enumerate}

Mémoriser % Mémoriser
\begin{enumerate}
	\item ScienceEtonnante. (2023, 1 septembre). MIEUX APPRENDRE \&
	ÉTUDIER : les (vraies) techniques scientifiques [Vidéo]. YouTube.
	\href{https://www.youtube.com/watch?v=RVB3PBPxMWg}
	{https://www.youtube.com/watch?v=RVB3PBPxMWg}\\
	La plupart de mes propos sur ce chapitre sont issus de cette vidéo
	de science étonante (David Louapre) mais je met également ses sources
	% \item \href{https://wcer.wisc.edu/docs/resources/cesa2017/Dunlosky_SciAmMind.pdf}
	% {https://wcer.wisc.edu/docs/resources/cesa2017/Dunlosky_SciAmMind.pdf}							% ce lien ne compile pas !
	\item \href{https://pcl.sitehost.iu.edu/rgoldsto/courses/dunloskyimprovinglearning.pdf}
	{https://pcl.sitehost.iu.edu/rgoldsto/courses/dunloskyimprovinglearning.pdf}
	\item Mets-toi ça dans la tête ! - Mark A. McDaniel - Babelio. (s.d.). Babelio.
	\href{https://www.babelio.com/livres/McDaniel-Mets-toi-ca-dans-la-tete-/975738}
	{https://www.babelio.com/livres/McDaniel-Mets-toi-ca-dans-la-tete-/975738}
\end{enumerate}

Oral % Oral
\begin{enumerate}
	\item FabienOlicard. (2016, 25 mai).
	5 astuces pour passer à l’oral [Vidéo]. YouTube.
	\href{https://www.youtube.com/watch?v=O88owIQjgOc}
	{https://www.youtube.com/watch?v=O88owIQjgOc}
	\item Francis CG. (2019, 11 février).
	4 Étapes pour avoir la RÉPARTIE de KHEIRON [Vidéo]. YouTube.
	\href{https://www.youtube.com/watch?v=WN-5SyAL68k}
	{https://www.youtube.com/watch?v=WN-5SyAL68k}
\end{enumerate}

% Conflits % Conflits
% \begin{enumerate}
% \end{enumerate}

Débattre % Débattre
\begin{enumerate}
	\item Chat Sceptique. (2019, 11 juin). Ne pas traiter
	l’autre de petite merde [Vidéo]. YouTube.
	\href{https://www.youtube.com/watch?v=ohU1tEwxOSE}
	{https://www.youtube.com/watch?v=ohU1tEwxOSE}
	\item How to Disagree. (s.d.).
	\href{https://paulgraham.com/disagree.html}
	{https://paulgraham.com/disagree.html}
	\item Nicolas. (2023, 27 octobre). LE POUVOIR RHETORIQUE :
	Convaincre et analyser vos discours - DL.
	Des Livres Pour Changer de Vie.
	\href{https://des-livres-pour-changer-de-vie.com/le-pouvoir-rhetorique}
	{https://des-livres-pour-changer-de-vie.com/le-pouvoir-rhetorique}
	\item image source
	\href{https://fr.tipeee.com/chatsceptique/news/60905}
	{https://fr.tipeee.com/chatsceptique/news/60905}
\end{enumerate}

CM % CM
\begin{enumerate}
	\item Mes camarades de classes et mes amis pour leur avis sur les CM
	\item Mes professeurs pour avoir fait des cours divers et variés
\end{enumerate}




\begin{enumerate}
	\item TEDx Talks. (2013, 9 décembre). Why do we ask questions ?
	Michael « Vsauce » Stevens at TEDxVienna [Vidéo].
	YouTube. https://www.youtube.com/watch?v=u9hauSrihYQ
	\item TEDx Talks. (2018, 31 mai). The Super Mario Effect
	Tricking Your Brain into Learning More | Mark Rober |
	TEDxPenn [Vidéo]. YouTube. https://www.youtube.com/watch?v=9vJRopau0g0
	\item Headlee, C. (2017). We need to talk :
	How to Have Conversations That Matter. Hachette UK.
\end{enumerate}

\end{document}





